\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{setspace}

\makeatletter
\newcommand{\MSonehalfspacing}{%
  \setstretch{1.44}%  default
  \ifcase \@ptsize \relax % 10pt
    \setstretch {1.448}%
  \or % 11pt
    \setstretch {1.399}%
  \or % 12pt
    \setstretch {1.433}%
  \fi
}
\newcommand{\MSdoublespacing}{%
  \setstretch {1.92}%  default
  \ifcase \@ptsize \relax % 10pt
    \setstretch {1.936}%
  \or % 11pt
    \setstretch {1.866}%
  \or % 12pt
    \setstretch {1.902}%
  \fi
}
\makeatother
\MSdoublespacing

\author{Adrian Wannenmacher}
\title{Alte Schularbeit: Zufrriedenheit der Österreicher}
\date{23. September 2016}
\begin{document}
\maketitle
\paragraph{} %Einleitung
Das Balkendiagramm, welches von der Tageszeitung \glqq Die Presse\grqq{} am 30. April 2012 veröffentlicht wurde und auf Daten vom Meinungsforschungsinstitut \glqq imas\grqq{} basiert, zeigt an, wie zufrieden die 1084 Österreicher mit einem Mindestalter von 16 Jahren mit bestimmten Themen sind. Für jede Kategorie gibt es zwei Balken, einen dunkleren für den stand 2012 und einen helleren für 2007.
%57
\paragraph{} %Hauptteil
Sieht man sich das Diagramm an, so fällt sofort auf, dass die Österreicher mit der gesundheitlichen Versorgung am zufriedensten sind. Die Zufriedenheit mit eben dieser stieg im Vergleich zu 2007 auf 85\% an. Den Zweiten Platz teilen sich Lebensstandart und Meinungsfreiheit, wobei sich die Zufriedenheit mit dem Lebensstandard von 85\% auf 83\% abgesunken ist und die Meinungsfreiheit ein paar Prozentpunkte hinzugewinnen konnte. Ein wenig über $\frac{3}{4}$ der Prozentpunkte erreicht das Schul- und Ausbildungswesen, doch verlor auch dieses an Zufriedenheit, gleichzeitig konnte die Kategorie \glqq Berufliche Chancen\grqq{} an Zustimmung gewinnen. Ebenfalls an Zustimmung gewinnen konnten die Alten- und Krankenbetreuung, der Umweltzustand und das Angebot an Arbeitsplätzen. Die Zufriedenheit mit der Arbeit von Gerichten und Polizei ist hingegen stark gesunken, was vermutlich mit der Geschichte mit den Bundeswohnungen während der Wirtschaftskrise und den Dämmerungseinbrüchen zusammenhängt. Auch in Puncto Sicherheit ging die Zufriedenheit der Befragten stark zurück und liegt nun nur noch bei der Hälfte. Klar ersichtlich ist auch die Unzufriedenheit mit Bundeskanzler Faymann, welcher gerade mal auf $\frac{2}{5}$ Zustimmung kommen kann. Im Vergleich zu Gusenbauer liegt er klar hinten. Die Soziale Gerechtigkeit verlor auch an Zustimmung, vermutlich wegen der Mindestsicherung, wegen der manche Arbeitslose sich gar keinen neuen Job suchen wollen, was sich anscheinend auch in der Zufriedenheit mit der Sicherheit der Pensionen niederschlägt, welche mit Ach und Krach $\frac{1}{3}$ Zustimmung erreicht.Abschließend kommt nur noch die Anständigkeit in Wirtschaft und Politik mit 17\% .
%250

\end{document}